# Сервис оповещений по E-mail
#### Описание
 Django Alerts - онлайн-сервис, где пользователи могут устанавливать оповещения по e-mail, и, прикреплять к ним своих коллег (которые также зарегистрированы на проекте). Емейлы оптравляются посредством сервиса Gmail.

### Используемый стэк
- Django
- Python
- PostgreSQL
- Docker-compose
- Celery
- Redis

### Запуск проекта 
- Склонируйте репозиторий
- в settings.py проекта, измените ```EMAIL_HOST_USER``` на нужный вам емейл
- Из каталога с приложением выполните ``` docker-compose up --build ```
- переименуйте файл env_example в .env и установите там свои значения переменных, следующего характера:

   
   |  Переменная        | Описание  |
   |---------------------------------|-----------|
   | DB_NAME          | Название базы данных |
   | DB_USER          | Пользователь базы данных |
   | DB_HOST          | Хост базы данных |
   | DB_PORT          | Порт базы данных |
   | DB_PASSWORD          | Пароль к базе данных|
   | POSTGRES_PASSWORD          | Пароль к базе данных  |
   | SECRET_KEY          | Секретный ключ для шифрования данных. Произвольный набор символов |
   | EMAIL_HOST_PASSWORD          | Пароль от Gmail аккаунта |
   | DEFAULT_FROM_EMAIL          | Email адрес |
   | SERVER_EMAIL          | Email адрес, такой же, как и выше, копия |
   | EMAIL_HOST_USER          | Email адрес, такой же, как и выше, копия  |


### Планы. Будет добавлено
- API
- тесты
- redoc для работы с API
- возможность изменять статус оповещения
